\section*{Aufgabe 1.1:}
	\subsection*{a)}
		\begin{align*}
			\text{Z.Z: } & \equiv_L \text{ ist \"Aquivalenzrelation} \\
			& \Leftrightarrow \text{ } \equiv_L \text{ ist reflexiv und } 
			\equiv_L \text{ ist symmetrisch und }
			\equiv_L \text{ ist transitiv} \\
		\end{align*}
		
		\subsubsection*{Reflexivität}
			\begin{proof} Sei $x \in \Sigma^*$ bel.
				\begin{align*}
					&\text{Nun gilt trivialerweise f.a } z \in \Sigma^* \text{: } 
					xz \in L \Leftrightarrow xz \in L \\
					&\Rightarrow x \equiv_L x &&\qedhere
				\end{align*}
			\end{proof}
			
		\subsubsection*{Symmetrie}
			\begin{proof} Seien $x,y \in \Sigma^*$ bel. mit $x \equiv_L y$
				\begin{align*}
					&\Rightarrow \forall z \in \Sigma^* 
					(xz \in L \Leftrightarrow yz \in L) \\
					&\Rightarrow \forall z \in \Sigma^* 
					(yz \in L \Leftrightarrow xz \in L) &&\text{(Symmetrie von $\Leftrightarrow$)} \\
					&\Rightarrow y \equiv_L x &&\qedhere
				\end{align*}
			\end{proof}
			
		\subsubsection*{Transitivität}
			\begin{proof} Seien $x_1, x_2, x_3 \in \Sigma^*$ bel. mit $ x_1 \equiv_L x_2 $ und $ x_2 \equiv_L x_3 $
				\begin{align*}
					&\Rightarrow \forall z_1 \in \Sigma^*
					(x_1 z_1 \in L \Leftrightarrow x_2 z_1 \in L) 
					\land \forall z_2 \in \Sigma^*
					(x_2 z_2 \in L \Leftrightarrow x_3 z_2 \in L) \\
					&\Rightarrow \forall z_1, z_2 \in \Sigma^*
					((x_1 z_1 \in L \Leftrightarrow x_2 z_1 \in L) 
					\land 
					(x_2 z_2 \in L \Leftrightarrow x_3 z_2 \in L)) \\
					&\Rightarrow \forall z \in \Sigma^*
					(x_1 z \in L \Leftrightarrow x_3 z \in L) &&\text{(Transitivität von $\Leftrightarrow$)} \\
					&\Rightarrow x_1 \equiv_L x_3 &&\qedhere
				\end{align*}
			\end{proof}
			
			
	\subsection*{b)}
		\begin{proof} Seien $x,y,z \in \Sigma^*$ bel. mit $x \equiv_L y$ \\
			\begin{align*}
				&\Rightarrow \forall a \in \Sigma^* (xa \in L \Leftrightarrow ya \in L) \\
				&\text{Weiterhin gilt $z \in \Sigma^*$ und somit auch $\forall a \in \Sigma^* (za \in \Sigma^*)$} \\
				&\Rightarrow \forall a \in \Sigma^* (xza \in L \Leftrightarrow yza \in L) \\
				&\Rightarrow xz \equiv_L yz &&\qedhere
			\end{align*}
		\end{proof}
		
	
	\subsection*{c)}
		\begin{proof}{W\"ahle $\Sigma = \{ a,b \}$, $L = \{ b,\epsilon \} \cdot \{ a \}^*$}
			\begin{align*}
				& \text{Nun gilt f\"ur $x = a$, $y = b$ : } \\
					& \qquad \forall w \in \Sigma^* ( xw \in L \Leftrightarrow w \in \{a\}^* \Leftrightarrow yw \in L) \\
					& \qquad \Rightarrow x \equiv_L y \\
				& \text{und f\"ur $x = a$, $y = b$, $z = aaa$ : } \\
					& \qquad \forall w \in \Sigma^* ( zxw \in L \Leftrightarrow w \in \{a\}^*) \\
					& \qquad \land \forall w \in \Sigma^* ( zyw \notin L) \\
					& \qquad \Rightarrow \lnot(zx \equiv_L zy) &&\qedhere
			\end{align*}
		\end{proof}
		
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
		